\documentclass[12pt, oneside, a4paper]{report}

% Supprimer la première page blanche
\usepackage{atbegshi}
\AtBeginShipoutNext{\AtBeginShipoutDiscard}

\usepackage{amsmath}

% ===== MARGES =====
\usepackage[a4paper, left=2.5cm, right=2.5cm, top=2.5cm, bottom=2.5cm]{geometry}

% ===== POLICE TIMES NEW ROMAN =====
\usepackage{mathptmx}

% ===== ENCODAGE =====
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}

% ===== OPTIMISATION =====
\usepackage[final]{microtype}
\hyphenpenalty=10000
\exhyphenpenalty=10000
\emergencystretch=3em

% ===== TEXTE =====
\setlength{\parskip}{6pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\raggedbottom

% ===== ESPACE AVANT TITRES =====
\usepackage{needspace}

% ===== PAGES VIDES SANS EN-TÊTE =====
\usepackage{emptypage}

% ===== COULEURS =====
\usepackage[table]{xcolor}

% ===== IMAGES =====
\usepackage{graphicx}
\usepackage{rotating}
\graphicspath{{images/}}

% ===== ESPACEMENT =====
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing

% ===== TABLEAUX =====
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}

% ===== PAYSAGE =====
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{afterpage}

% ===== LISTES =====
\usepackage{enumitem}

% ===== FLOAT =====
\usepackage{float}

% ===== CAPTION =====
\usepackage{caption}
\captionsetup[table]{
  position=below,
  labelsep=endash,
  textfont=sc,
  labelfont=sc,
  justification=centering
}

% ===== TIKZ =====
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}

% ===== TCOLORBOX =====
\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{breakable, skins}

\newtcolorbox{fichecu}[2][]{
  breakable,
  enhanced,
  colback=white,
  colframe=blue!70!black,
  colbacktitle=blue!70!black,
  coltitle=white,
  fonttitle=\bfseries\large,
  title={#2},
  attach boxed title to top left={yshift=-2mm, xshift=4mm},
  boxed title style={
    colback=blue!70!black,
    colframe=blue!70!black,
    sharp corners
  },
  sharp corners,
  top=8pt,
  left=8pt,
  right=8pt,
  bottom=8pt,
  #1
}

\newcommand{\champcu}[2]{%
  \textbf{#1 :} #2\par\smallskip
}

\newcommand{\colorswatch}[1]{%
  \tikz\draw[fill=#1, draw=none] (0,0) rectangle (0.5cm,0.5cm);%
}

% ===== TABLE DES MATIÈRES =====
\usepackage{tocloft}
\renewcommand{\contentsname}{\centering\Huge\bfseries Table des matières}
\setlength{\cftbeforetoctitleskip}{-1em}
\setlength{\cftaftertoctitleskip}{2em}

% ===== LISTE DES FIGURES =====
\renewcommand{\listfigurename}{\centering\Huge\bfseries Liste des figures}

% ===== LISTE DES TABLEAUX =====
\renewcommand{\listtablename}{\centering\Huge\bfseries Liste des tableaux}

% ===== TITRES =====
\usepackage{titlesec}

\titleformat{\chapter}[display]
  {\normalfont\fontsize{16}{20}\bfseries}{}{0pt}{}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{0pt}{10pt}

\titleformat{\section}
  {\normalfont\fontsize{14}{18}\bfseries\color{blue!70!black}}
  {\thesection}{1em}{}
\titlespacing*{\section}{0pt}{1.5ex plus .2ex}{1ex}

\titleformat{\subsection}
  {\normalfont\fontsize{12}{16}\bfseries\color{blue!70!black}}
  {\thesubsection}{1em}{}
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{1ex plus .2ex}{0.5ex}

% ===== HYPERLINKS =====
\usepackage[
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue!70!black,
    urlcolor=blue!70!black,
    citecolor=blue!70!black,
    pdfencoding=auto,
    unicode=true
]{hyperref}

% ===== URL =====
\usepackage{url}

% ===== HEADER / FOOTER =====
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\setlength{\headheight}{14.5pt}
\addtolength{\topmargin}{-0.5pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}
\fancyhead[L]{\small\leftmark}
\fancyfoot[R]{\thepage}

% Style "plain" : première page de chaque liste/TDM -> numéro centré
\fancypagestyle{plain}{%
  \fancyhf{}%
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}%
  \renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}%
  \fancyfoot[C]{\thepage}%
}

% ===== PAGE DE CHAPITRE =====
\newcommand{\mychapter}[1]{%
  \clearpage
  \refstepcounter{chapter}
  \addcontentsline{toc}{chapter}{%
    \protect\numberline{\thechapter}\texorpdfstring{#1}{#1}%
  }
  \chaptermark{#1}
  \thispagestyle{empty}
  \vspace*{\fill}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[
        draw=blue!70!black,
        line width=2pt,
        inner sep=6pt,
        rounded corners=3pt
      ] {
        \begin{tikzpicture}
          \node[
            draw=blue!70!black,
            line width=1pt,
            inner sep=22pt,
            text width=12cm,
            align=center,
            rounded corners=2pt
          ] {
            {\fontsize{16}{20}\bfseries\color{blue!70!black}
              \texorpdfstring{\MakeUppercase{\chaptertitlename}}{\chaptertitlename}
              \ \thechapter}\\[20pt]
            {\fontsize{28}{34}\selectfont\bfseries\color{black} #1}
          };
        \end{tikzpicture}
      };
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \vspace*{\fill}
  \clearpage
  \pagestyle{fancy}
}

% ===== DOCUMENT =====
\begin{document}

% --- Page de garde sans numérotation ---
\pagenumbering{gobble}
\input{pageDeGarde}
\clearpage

\input{remerciements}
\clearpage

\input{dedicace}
\clearpage

% ===== PAGES PRÉLIMINAIRES : numérotation romaine minuscule =====
\pagenumbering{roman}
\setcounter{page}{1}

% ===== TABLE DES MATIÈRES =====
{\hypersetup{linkcolor=black}
\tableofcontents}

\newpage

% ===== LISTE DES FIGURES =====
{\hypersetup{linkcolor=black}
\listoffigures}

\newpage

% ===== LISTE DES TABLEAUX =====
{\hypersetup{linkcolor=black}
\listoftables}

\newpage

% ===== CORPS DU DOCUMENT : numérotation arabe à partir de 1 =====
\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}

% ===== INTRODUCTION GÉNÉRALE =====
\input{introgenerale}

\input{chapitre1}
\input{chapitre2}
\input{chapitre3}
\input{chapitre4}
\input{chapitre5}



% ===== WEBOGRAPHIE =====
\renewcommand{\bibname}{Webographie}
\begin{thebibliography}{99}
\raggedright

\bibitem{uml}
Scribd,
\textit{Processus Unifié},
Disponible sur : \url{https://fr.scribd.com/document/682789373/processuc-unifie-2},
Consulté le : avril 2025.

\bibitem{vscode}
Comment Coder,
\textit{Visual Studio Code},
Disponible sur : \url{https://www.commentcoder.com/visual-studio-code/},
Consulté le : 06 février 2026.

\bibitem{github}
GitHub Documentation,
\textit{À propos de GitHub et Git},
Disponible sur : \url{https://docs.github.com/fr/get-started/start-your-journey/about-github-and-git},
Consulté le : 06 février 2026.

\bibitem{reactjs}
Hostinger,
\textit{Outils de développement web},
Disponible sur : \url{https://www.hostinger.com/fr/tutoriels/outils-developpement-web},
Consulté le : 07 février 2026.

\bibitem{fastapi}
DataCamp,
\textit{Introduction à FastAPI},
Disponible sur : \url{https://www.datacamp.com/fr/tutorial/introduction-fastapi-tutorial},
Consulté le : 11 février 2026.

\bibitem{recharts}
IronPDF,
\textit{Recharts NPM},
Disponible sur : \url{https://ironpdf.com/fr/nodejs/blog/node-help/recharts-npm/},
Consulté le : 07 février 2026.

\bibitem{tailwind}
LinkedIn,
\textit{Tailwind CSS},
Disponible sur : \url{https://www.linkedin.com/posts/agence-tbd_tailwind-css},
Consulté le : 07 février 2026.

\bibitem{python}
Python Documentation,
\textit{Tutoriel Python},
Disponible sur : \url{https://docs.python.org/fr/3/tutorial/},
Consulté le : 07 février 2026.

\bibitem{javascript}
ITG,
\textit{JavaScript},
Disponible sur : \url{https://www.itg.fr/portage-salarial/informatique/programmation-informatique/javascript},
Consulté le : 08 février 2026.

\bibitem{sqlite}
Stéphane Robert,
\textit{SQLite : base légère pour admins systèmes},
Disponible sur : \url{https://blog.stephane-robert.info/docs/services/bdd/relationnelles/sqlite/},
Consulté le : 11 février 2026.

\bibitem{sqlalchemy}
Liora.io,
\textit{SQLAlchemy -- Tout savoir},
Disponible sur : \url{https://liora.io/sqlalchemy-tout-savoir},
Consulté le : 06 mai 2026.

\bibitem{ibm}
IBM Rational Software Architect Designer,
Disponible sur : \url{https://ibm-rational-software-architect-designer.software.informer.com},
Consulté le : 11 février 2026.

\bibitem{jwt}
IONOS,
\textit{JSON Web Token (JWT)},
Disponible sur : \url{https://www.ionos.fr/digitalguide/sites-internet/developpement-web/json-web-token-jwt/},
Consulté le : 20 février 2026.

% ===== AJOUT LATEX =====
\bibitem{latex}
Université de Montréal,
\textit{LaTeX -- Fonctionnement général},
Disponible sur : \url{https://dms.umontreal.ca/wiki/index.php/LaTeX#Fonctionnement_g%C3%A9n%C3%A9ral},
Consulté le : 15 mai 2026.

\bibitem{mdn_mvc}
MDN Web Docs,
\textit{MVC},
Disponible sur : \url{https://developer.mozilla.org/fr/docs/Glossary/MVC},
Consulté le : 30 avril 2026.

\bibitem{fastapi_sqlalchemy}
FastAPI Documentation,
\textit{SQL (Relational) Databases},
Disponible sur : \url{https://fastapi.tiangolo.com/tutorial/sql-databases/},
Consulté le : 06 mai 2026.

\bibitem{pydantic_doc}
Pydantic Documentation,
\textit{Pydantic -- Data Validation},
Disponible sur : \url{https://docs.pydantic.dev/latest/},
Consulté le : 06 mai 2026.

\bibitem{fastapi_services}
Zhanymkanov,
\textit{FastAPI Best Practices},
Disponible sur : \url{https://github.com/zhanymkanov/fastapi-best-practices},
Consulté le : 06 mai 2026.

\bibitem{fastapi_router}
FastAPI Documentation,
\textit{Bigger Applications -- Multiple Files},
Disponible sur : \url{https://fastapi.tiangolo.com/tutorial/bigger-applications/},
Consulté le : 06 mai 2026.

\bibitem{fastapi_errors}
FastAPI Documentation,
\textit{Handling Errors},
Disponible sur : \url{https://fastapi.tiangolo.com/tutorial/handling-errors/},
Consulté le : 06 mai 2026.

\bibitem{fastapi_mvc}
ViktorViskov,
\textit{FastAPI MVC -- Model View Controller Pattern},
Disponible sur : \url{https://github.com/ViktorViskov/fastapi-mvc},
Consulté le : 06 mai 2026.

\bibitem{react_hooks}
React Documentation,
\textit{Hooks -- React},
Disponible sur : \url{https://react.dev/reference/react},
Consulté le : 06 mai 2026.

\bibitem{axios_doc}
Axios Documentation,
\textit{Axios -- Promise based HTTP client},
Disponible sur : \url{https://axios-http.com/docs/intro},
Consulté le : 06 mai 2026.

\bibitem{fastapi_background}
FastAPI Documentation,
\textit{Background Tasks},
Disponible sur : \url{https://fastapi.tiangolo.com/tutorial/background-tasks/},
Consulté le : 06 mai 2026.

\bibitem{guibert_uml}
Guibert, Nicolas,
\textit{UML -- Unified Modeling Language},
Université de Bordeaux, LaBRI,
Disponible sur : \url{https://www.labri.fr/perso/guibert/DocumentsEnseignement/UML.pdf},
Consulté le : mai 2025.

\bibitem{audibert_usecase}
Audibert, Laurent,
\textit{Cours UML -- Diagramme de cas d'utilisation},
Disponible sur : \url{https://laurent-audibert.developpez.com/Cours-UML/?page=diagramme-cas-utilisation},
Consulté le : 20 février 2026.

\bibitem{audibert_classes}
Audibert, Laurent,
\textit{Cours UML -- Diagramme de classes},
Disponible sur : \url{https://laurent-audibert.developpez.com/Cours-UML/?page=diagramme-classes},
Consulté le : 20 février 2026.

\bibitem{ibm_sequence}
IBM Documentation,
\textit{Diagrammes de séquence -- UML},
Disponible sur : \url{https://www.ibm.com/docs/fr/rsas/7.5.0?topic=uml-sequence-diagrams},
Consulté le : 20 février 2026.

\bibitem{ibm_deploiement}
IBM Documentation,
\textit{Diagrammes de déploiement},
Disponible sur : \url{https://www.ibm.com/docs/fr/rsas/7.5.0?topic=topologies-deployment-diagrams},
Consulté le : 20 février 2026.

\bibitem{wiki_composants}
Wikipedia,
\textit{Component diagram},
Disponible sur : \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Component_diagram},
Consulté le : 20 février 2026.

\bibitem{gimsi}
Piloter.org,
\textit{Méthode GIMSI -- Les 10 points},
Disponible sur : \url{https://www.piloter.org/mesurer/methode/methode-gimsi-10-points.htm},
Consulté le : 20 février 2026.

\bibitem{gimsi_phases}
Piloter.org,
\textit{Méthode GIMSI -- Description des phases},
Disponible sur : \url{https://www.piloter.org/mesurer/methode/methode-GIMSI-phases.htm},
Consulté le : mai 2026.

\bibitem{sklearn}
Liora.io,
\textit{Cinq fonctions de Scikit-learn},
Disponible sur : \url{https://liora.io/cinq-fonctions-de-scikit-learn},
Consulté le : 06 mai 2026.

\bibitem{mvc_architecture}
Neha Goel,
\textit{MVC Architecture},
Medium,
Disponible sur :
\url{https://medium.com/@nehagoel66/mvc-architecture-d09fa2439d07},
Consulté le : 14 mai 2026.

\bibitem{oracle_bi}
Oracle,
\textit{Définition de la Business Intelligence},
Disponible sur : \url{https://www.oracle.com/fr/database/business-intelligence-definition/},
Consulté le : mai 2026.

\bibitem{datacamp_ml}
DataCamp,
\textit{Qu'est-ce que le Machine Learning ?},
Disponible sur : \url{https://www.datacamp.com/fr/blog/what-is-machine-learning},
Consulté le : mai 2026.

\bibitem{ibm_supervised}
IBM,
\textit{Apprentissage supervisé vs non supervisé},
Disponible sur : \url{https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/supervised-vs-unsupervised-learning},
Consulté le : mai 2026.

\bibitem{aws_regression}
Amazon Web Services,
\textit{Qu'est-ce que la régression linéaire ?},
Disponible sur : \url{https://aws.amazon.com/fr/what-is/linear-regression/},
Consulté le : mai 2026.

\bibitem{ibm_kmeans}
IBM,
\textit{Qu'est-ce que le clustering k-means ?},
Disponible sur : \url{https://www.ibm.com/fr-fr/think/topics/k-means-clustering},
Consulté le : mai 2026.

\bibitem{dinmo_rfm}
Dinmo,
\textit{Segmentation RFM},
Disponible sur : \url{https://www.dinmo.com/fr/segmentation-client/segmentation-rfm/},
Consulté le : mai 2026.

\bibitem{datacamp_iforest}
DataCamp,
\textit{Isolation Forest — Tutoriel},
Disponible sur : \url{https://www.datacamp.com/fr/tutorial/isolation-forest},
Consulté le : mai 2026.

\end{thebibliography}
\end{document}
