\thispagestyle{plain}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciements}
\begin{center}
{\normalfont\fontsize{16}{20}\bfseries Remerciements}
\end{center}
\vspace{10pt}

\begin{center}
\begin{tcolorbox}[
  enhanced,
  breakable,
  colback=white,
  colframe=teal!70!black,
  boxrule=1.2pt,
  arc=4pt,
  left=1.2cm, right=1.2cm, top=0.6cm, bottom=0.6cm,
  width=0.85\textwidth
]
\setstretch{1.2}

Au terme de ce travail, nous tenons à exprimer notre reconnaissance à toutes
les personnes qui, de près ou de loin, ont contribué à sa réalisation.

\vspace{6pt}

Nos remerciements les plus sincères s'adressent en premier lieu à notre
encadrante académique, \textbf{Mme Olfa Mraihi}, à qui nous sommes
infiniment reconnaissants pour la confiance qu'elle nous a accordée,
la bienveillance avec laquelle elle nous a guidés et la rigueur dont
elle a fait preuve tout au long de cet accompagnement. Sa disponibilité,
ses remarques éclairées et son exigence constante ont été pour nous une
source de motivation et ont largement contribué à la qualité de ce projet.

\vspace{6pt}

Nous exprimons également notre profonde gratitude à notre encadrant
en entreprise, \textbf{M. Amine Zaghdoudi}, pour son accueil chaleureux,
ses conseils avisés et son implication permanente dans le suivi de notre
travail. Son expertise, sa pédagogie et la confiance qu'il nous a
témoignée ont joué un rôle déterminant dans la réussite de ce projet.

\vspace{6pt}

Nous saisissons également cette occasion pour remercier l'ensemble de
l'équipe de \textbf{Teknovat Solutions} pour l'accueil qui nous a été
réservé, l'environnement de travail professionnel et bienveillant mis
à notre disposition, ainsi que pour toutes les facilités accordées
tout au long de notre période de stage. Cette expérience au sein de
leur structure a été particulièrement formatrice et enrichissante,
tant sur le plan technique qu'humain.

\vspace{6pt}

Nos remerciements vont enfin à l'ensemble de nos \textbf{enseignants}
pour la qualité de l'enseignement dispensé tout au long de notre parcours.
Leur engagement, leur passion et leur souci de nous transmettre un savoir
solide nous ont fourni les bases nécessaires pour mener à bien ce travail
et aborder sereinement notre vie professionnelle.

\end{tcolorbox}
\end{center}
